<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bia Celíaca</title>
    <description>vida feliz sem glúten</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 15:25:10 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 15:25:10 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.4</generator>
    
      <item>
        <title>O que é Doença Celíaca?</title>
        <description>&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;Doença Celíaca&lt;/strong&gt; (DC) - também conhecida por &lt;strong&gt;enteropatia sensível ao glúten&lt;/strong&gt; - é uma doença de origem imunológica e é caracterizada por uma reação inflamatória no intestino delgado quando se consome glúten. 
Essa inflamação do intestino, quando severa, pode causar má absorção de nutrientes e acabar desencadeando outras patologias. Por ser uma &lt;strong&gt;doença de origem autoimune&lt;/strong&gt; não deve ser confundida com uma alergia ao glúten.
&lt;strong&gt;A Doença Celíaca é relativamente comum&lt;/strong&gt;, mas por ter sintomas diversos, muitos pacientes acabam tendo um diagnóstico muito demorado (meses ou até anos) e até um diagnóstico incorreto.
A maior parte dos pacientes com DC apresentam uma forma mais branda da doença, com poucos ou nenhum sintoma.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;alguns-dos-sintomas-causados-pela-doença-celíaca-não-tratada-são&quot;&gt;Alguns dos sintomas causados pela Doença Celíaca (não tratada) são:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Diarréia;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Constipação;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Inchaço;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Anemia;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dor nas articulações;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Deficiências nutricionais;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Queda de Cabelo;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Distúrbios menstruais;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Infertilidade;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ansiedade;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Enxaqueca;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Depressão;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fadiga, etc.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;A DC tem um forte fator hereditário e por isso é possível que parentes de primeiro grau de celíacos também sejam portadores da doença. E, apesar de poder acontecer em qualquer pessoa, &lt;strong&gt;pacientes portadores de outras doenças autoimunes&lt;/strong&gt; apresentam um risco maior de desenvolver a doença celíaca do que outras pessoas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;alguns-exemplos-de-doenças-autoimunes-são&quot;&gt;Alguns exemplos de Doenças Autoimunes são:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Diabetes Mellitus&lt;/em&gt; (tipo 1);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tireoidite de Hashimoto;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lúpus;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Artrite Reumatóide;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Doença de Addison, etc.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;exemplos-de-doenças-sem-origem-autoimune-que-também-estão-relacionadas-à-maior-incidência-de-doença-celíaca&quot;&gt;Exemplos de doenças sem origem autoimune que também estão relacionadas à maior incidência de Doença Celíaca:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Fibromialgia;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Síndrome de Down, etc.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;O diagnóstico da DC pode ser difícil porque existem diversos sintomas, inclusive sintomas não-intestinais. Caso você tenha sintomas que possam indicar a Doença Celíaca, &lt;strong&gt;procure um médico gastroenterologista e não corte o glúten da sua alimentação&lt;/strong&gt;. É importante manter o consumo do glúten, caso contrário, pode acabar indicando índices mais baixos dos anticorpos e atrapalhar o seu diagnóstico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fontes:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.mdsaude.com/gastroenterologia/doenca-celiaca-gluten/&quot;&gt;https://www.mdsaude.com/gastroenterologia/doenca-celiaca-gluten/&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.mdsaude.com/gastroenterologia/doenca-celiaca-gluten/&quot;&gt;https://doencaceliaca.com.br/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/o-que-%C3%A9-DC/</link>
        <guid isPermaLink="true">/o-que-%C3%A9-DC/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Quem sou eu?</title>
        <description>&lt;p&gt;Oie!
Eu sou a Beatriz, mas todos me chamam de &lt;strong&gt;Bia&lt;/strong&gt; 😁&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenho 30 anos e fechei o diagnóstico da Doença Celíaca em 11 de março de 2021 - mas o processo de desconfiança começou no final de 2020, quando uma reumatologista notou meu PCR aumentado e resolveu investigar exames antigos e achou um dos exames sorológicos feitos para o diagnóstico da DC feito em março/2017, que estava bastante alterado e foi solicitado por um médico que eu não voltei e o exame acabou se perdendo.
Com isso ela me orientou a procurar um gastroenterologista para investigar possíveis doenças autoimunes do trato intestinal.
E a partir daí, fiz os exames, incluindo a biópsia de duodeno (exame ouro para o diagnóstico da DC) e todos deram positivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A vida inteira eu passei mal e tive diarréias loucas e fulminantes com comidas que já havia comido e nunca descobri o porquê. Minha mãe sempre brincou comigo dizendo que desde pequena eu queria conhecer os banheiros de todos os lugares que nós íamos, como se fosse uma forma de chamar atenção - só que nunca foi pra chamar atenção, eu tinha alguma coisa que ninguém desconfiava e/ou sabia o que poderia ser. Muitos anos se passaram e acabei descobrindo que tenho a doença celíaca. Então foi um diagnóstico difícil, mas também foi bom, porque finalmente pude entender o motivo de tantos anos passando mal em momentos diversos e que nunca fizeram sentido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora são pouco mais de 2 anos de diagnóstico e uma biópsia de duodeno com Marsh 0 🥳👏🏻
E nesse tempo tenho lido bastante para me informar mais sobre a doença, ensinar aos meus familiares e amigos sobre todo os cuidados que preciso e aprender a lidar e me cuidar da melhor forma possível para ter uma vida saudável e feliz - e mais importante, &lt;strong&gt;sem glúten&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então criei esse blog para compartilhar conhecimento e trocar experiências com outros Celíacos 🤍&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/apresentacao/</link>
        <guid isPermaLink="true">/apresentacao/</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
